僱員用公司八達通毫無着數 真落袋 速遞商成交津大贏家

僱員用公司八達通毫無着數
真落袋 速遞商成交津大贏家

52,900

適中字型
較大字型

■速遞員交通費多要實報實銷，交津最終只補貼老闆。江俊豪攝

【2017年施政報告】

【本報訊】政府動用公帑資助順豐？特首林鄭月娥在施政報告中推免審查交通補貼，連乘港鐵去羅湖都計算在內，被指明益水貨客，速遞員亦有機會受惠。但有速遞員表示，僱主會向員工提供八達通卡搭車或要求實報實銷，交津最終補貼老闆，基層速遞員無着數。林鄭辯稱，推政策不應只注重這些細節，應該大刀闊斧。運輸及房屋局局長陳帆則指，若發現市民有超乎想像的用途，會再調節。

記者：羅繼盛

政府提出免入息資產審查的交通補貼，表面動機是支援基層勞工，需頻密乘搭公共交通工具的打工仔理應最受惠。惟本報昨日訪問多名速遞員，理想與現實並不一致。李先生透露，有速遞公司向員工提供工作用八達通卡，若政府實行車費補貼，預料有更多公司效法，用津貼減低營運成本，員工無着數。另一速遞員梁小姐亦指，聽聞有公司計到盡，「就算長者員工兩蚊車費，也只可以報兩蚊，實報實銷」。

物流業多要求實報實銷

物流及貨櫃車司機工會總幹事洪俊毅相信，物流業員工一定不會受惠於交津，「有啲公司會向員工提供八達通，其他公司亦會要求員工實報實銷」，而且大部份速遞員是區內徒步送件，故不會特別着數，反而令速遞公司老闆受惠。
然而，水貨客嘗盡甜頭。有上水居民指，過往水貨客最高峯每日走四、五轉，但近期內地嚴打走水貨，現在最多只走兩轉貨。以每個月30日、每天來回上水及羅湖兩次計算，交通費約2,880元；若分兩張八達通卡使用，可享520元津貼。

內地水貨客黃小姐每日來港走一轉水貨，一個月車費達1,440元，屆時每月可獲260元補貼；她得悉後興奮地說：「都幾好喎！對我哋好大幫助囉！」她稱每走一轉可賺200多元，未來最多一日走兩轉。

對於水貨客可盡享公帑津貼，特首林鄭月娥表示，當初推出長者兩元乘車優惠，也知道會惠及遊客，亦有速遞公司因此聘請可用兩元乘車的長者工作，以減低成本，但她認為推行政策不應只注重這些細節，應該大刀闊斧。她強調，如果只津貼基層、長途乘客，就要刻意找出合資格乘客，政策將變得刁鑽及複雜，行政成本亦會提高。

運房局：篩選群組增成本

運輸及房屋局局長陳帆就指，現時本港使用的八達通卡有1,000萬張，但在公共交通上每月花2,000元或以上，只有以千張計，很難判斷有否被濫用，但強調若發現措施推出後部份市民有超乎想像的用途，政府會再調節。他又指，相信市民有智慧判斷，不會因兩毫半的優惠，去付出多3倍即7毫半的代價。

至於可否將一日多次乘搭跨境段交通的水貨客，剔出受惠之列，運房局常秘黎以德補充，計劃並非要明益個別群組，若要識別出個別群組不受惠，亦變相令計劃不簡單，亦有可能要審查，會涉及額外行政費。

上一則
廉署雙管齊下防圍標貪污

下一則
用兩張八達通可賺到盡

貼埋大細字型、上一則做乜撚

有"全民"交通津貼 點解冇膳食津貼嘅

啊林鄭 你個交通津貼係"全民"同埋"免入息審查"嫁 我屌你老母

咩叫"全民"同埋"免入息審查" 咪就係赤裸裸嘅派錢囉 咪就係益官［商］鄉黑囉

點有份 所有SMEs都會出翻張八達通比啲staff出外勤 物流公司都肥仔 又慳唔少錢 小巴公司暴利 買1萬張八達通翻黎瘋狂刷咭 水貨公司唔洗講了

食飯唔重要咩 食飯都好貴 點解冇膳食津貼嘅

咁你返工用公司八達通，你一蚊都無比，做咩要津貼你

賣港求榮 衰撚過派糖 用納稅人嘅錢補貼財閥同支那遊客 佢個廢柴支那數學家老公今次就威威攞翻個彩了 25％都比佢計到

速遞員工就當然冇著數啦好正常
最大問題益撚哂走水貨果班

人地益官商鄉黑 益你咩

有幾撚難姐你老味，香港人身份證，一人最多一張，65 以上唔比申請。完

2蚊都要claim

小巴公司自己買卡狂嘟都冇人知 每張收300 買幾廿萬張
發過李+x

LIKLN出賣反五毛會員

2蚊要搭400 個老野比車震到骨散都未搭到200次

又話唔包跨境？

邊有講到